學生被控暴動 大狀投訴有警員揚言：「你哋繼續出嚟，我收工陀埋支炮，一槍一件﹗」

十.一當天多區有示威活動，警方大規模拘捕並落案起訴市民。繼今早有十一名被指當日在黃大仙非法集結的年輕男女提堂後，下午再有八男七女提堂，被控同日在黃大仙一帶參與暴動，當中包括逾半為學生，另有演員及宴會統籌等。有大狀當庭投訴，警方強迫被告穿戴裝備拍照，甚至有警員對被告說：「你哋咪繼續出嚟囉，我收工陀埋支炮出嚟，咪一槍一件囉﹗」

八男七女共15名被告，年齡介乎16至28歲，其中11人是學生。被告依次為演員郭小杰（28歲）、學生張啟昌（20歲）、學生何文謙（25歲）、溫姓學生（17歲）、學生麥浩偉（22歲）、學生譚鈞朗（21歲）、鄧姓學生（16歲）、學生方銘（18歲）、女學生楊泳儀（19歲）、女學生卓巧珠（18歲）、郭姓女學生（17歲）、通訊女從業員鄧莤芸（22歲）、女學生戴珮玲（19歲）、女文員王明佑（21歲），以及宴會統籌女子伍祖儀（22歲）。

控罪指他們於10月1日在黃大仙龍翔道一帶參與暴動。據了解，控方指案發當時有人燒車、掟磚及投擲汽油彈，事後警方舉旗警告群眾，並在進行驅散行動時拘捕涉事15名被告。

有被告遭延誤求醫

案件今午在西九龍裁判法院提訊，15名被告中，僅得9人到庭，而郭小杰、溫梓霖、麥浩偉、方銘、郭晞桐及戴珮玲共6人仍未出院。主任裁判官羅德泉將六人的案件押後至10月10日再訊；若六人可提早出院，則盡快上庭處理。

至於其餘9名被告的案件，控方申請押後至11月28日再訊，以待警方調查。控方不反對被告保釋，惟鑑於控罪嚴重，控方期望法庭能頒下較嚴苛的保釋條件，例如宵禁令。

庭上共有六名被告透過法律代表作出投訴，自言在不自願或被誤導的情況下，戴上裝備供警方拍照。當中代表譚鈞朗的大狀黃宇逸更投訴，早於10月1日晚上近9時已要求警方為譚找醫生，但警方直到翌日清晨5時才安排譚看醫生，而在同日警員押解譚回家搜查時，有警員在警車上對譚說：「你哋咪繼續出嚟囉，我收工陀埋支炮出嚟，咪一槍一件囉﹗」

羅官批准案件押後，各被告分別准以1,000元及5,000元保釋，不用守宵禁，惟其間不得離港。不過，部份被告因要到深圳箍牙及旅遊等原因，可於特定日子離境。

另外，一名19歲學生林子浩亦被拘捕，控以一項暴動罪，今午被押解到觀塘裁判法院提堂。庭上所見，他架上眼鏡，外表斯文。控罪指他於10月1日在黃大仙東頭村道參與暴動。他暫時毋須答辯，等候警方進一步調查，包括審視錄影片段以及錄取證人口供等。控方不反對被告保釋，惟要求法庭頒令他須需遵守宵禁令、不得離港、交出旅遊證件，以及向警署報到等保釋條件。

被告獲准以3,000元保釋外出，下月28日再訊。廿多名被告的支持者及家人到庭支持他，並帶備多把雨傘，為被告離開作準備。庭上保安及警員數目亦特別增加，有保安笑謂：「我地成隊落晒嚟。」

拎到當你贏

手足點解仲要去深圳箍牙
小心啲呀大佬
驚你上咗去翻唔到嚟

講係咁講

黑警死全家

去開就要keep住個個月一次好似

快啦唔陀冇賓周
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

今次我地好彩有美國幫手，咁下次呢?
我要槍啊
[天授槍權]五大訴求固然重要,但只有槍權先能確保香港永世自由,唔再成為奴隸

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

好阿 唔開槍正契弟

咁要袋穩d啦
陣間唔小心跌咗、休班叫雞除完褲唔記得帶返之類
然後俾極端暴力份子執到就死囉